警旺暴後新配備 胡椒球槍首使用

【本報訊】面對暴徒在立法會外衝擊防線，警方不斷提升武力，使用警棍、胡椒噴劑、手擲催淚彈、催淚水劑、雷鳴登霰彈槍等武器，並廣泛使用俗稱「胡椒球」槍的新裝備，荷槍實彈出動「打暴動」。據了解，警方至今使用均為非致命武器，不會穿透人體，但撞擊力不弱，中槍中彈亦傷勢不輕。

壓縮氣體作動力 射中會瘀傷

警方於旺角暴動後引入了俗稱「胡椒球」槍的新裝備，由粉彈槍發射，早前在「佔領西環」清場行動中亦有配備，但未有真正使用，今次卻廣泛使用，槍上的催淚彈發射器，用壓縮氣體作動力。據知，胡椒球打在人體上會爆開及散發出胡椒噴霧，被射中會有瘀傷，射程約五十米，可盛載約一百六十個胡椒球。

至於雷鳴登霰彈槍（12 Gauge Remington 870），可以打散彈，分別是鳥彈（Birdshot）、更致命的鹿彈00 Buckshot、亦可打非致命彈藥 （Non-lethal Rounds），如橡膠子彈 （Rubber Bullet） 及布袋彈（Bean Bag Shot/ Sock Round）。警方今次乃發射橡膠子彈，一方面可於中距離命中目標，制止暴徒行動，保護前線人員，同時亦可減少目標人物所受到的傷害。

據熟悉槍械的人士透露，由於子彈殼是透明呈白色，相信警方是用橡膠子彈，若子彈殼是紅色，則為實彈。據知，若發射布袋彈，一般國際使用守則是要求遠距離發射，遠距離打中會有瘀傷，近距離打中內臟，或會造成內出血，甚至有機會死亡；若使用橡膠子彈，威力比布袋彈更強。

而俗稱「大口槍」的法德魯吋半口徑防暴槍 （37/38mm Federal Riot Gun），亦可打非致命彈藥，如發射催淚彈，主要向天打，令空中出現好多顆放出催淚煙的子彈，催淚煙會被磨得更精細，接觸到布滿汗水的皮膚時會令人有燒傷的感覺。而催淚彈由法德魯寸半口徑大口槍發射，有效射程為五十至七十五米，打中會有瘀傷，若打中內臟會造成內出血，甚至死亡。
東方賣港報 OrientalDaily

係低~中度致命武器
唔係非致命!!!

所以其實呢種鎗俾唔俾hs